\documentclass[10pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{verbatim}

\definecolor{Zgris}{rgb}{0.87,0.85,0.85}

\newsavebox{\BBbox}
\newenvironment{DDbox}[1]{
\begin{lrbox}{\BBbox}\begin{minipage}{\linewidth}}
{\end{minipage}\end{lrbox}\noindent\colorbox{Zgris}{\usebox{\BBbox}} \\
[.5cm]}

\title{Rapport de Projet}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\part*{Organisation du code}
Les fonctions créé ont été dispatché sur plusieurs fichiers, la plupart ont été mise dans deux nouveaux fichiers : "iterator.c" et "command.c".
Cependant certaines fonctions utilitaires ont été créées dans les fichiers existants.

\begin{description}
\item[image.c :] image\_create, image\_empty\_cpy, image\_init\_from.
\end{description}

\begin{description}
\item[iterator.c :] Il s'agit du code gérant l'iterateur permettant le parcours en Z.
\item[command.c :] L'ensemble des fonctions gérant les appels du main.
\item[compression.c :] L'ensemble des fonctions utilisées pour la compression.
\item[decompression.c :] L'ensemble des fonctions utilisées pour la décompression.
\end{description} 

\part*{Optimisation}



\part*{Parallélisation}

\section*{calcul de l'optimisation}
Le calcul de l'optimisation de l'idct a été faite à l'aide des deux programmes compilés fournis. "compressor" est l'exécutable obtenu en compilant le code fourni, old\_compressor est l'exécutable que l'on obtiendrait en enlevant toutes les optimisations fournies.
Le calcul a été fait en utilisant la command bash time :\\

\begin{DDbox}{\linewidth}
\begin{verbatim}
$ time bash -c 'old_compressor 1 <fichier.pgm> <fichier.pgm.xxx>\ 
&& old_compressor 0 <fichier.pgm.xxx> <fichier.pgm>
$ time bash -c 'compressor 1 <fichier.pgm> <fichier.pgm.xxx>\ 
&& compressor 0 <fichier.pgm.xxx> <fichier.pgm>
\end{verbatim}
\end{DDbox}

resultat :
time ./old_compressor 0 testpat.pgm.xxx testpat2.pgm

real	0m0.847s
user	0m0.836s
sys	0m0.002s

time ./compressor 0 testpat.pgm.xxx testpat2.pgm

real	0m0.697s
user	0m2.429s
sys	0m0.076s


\end{document}